# Сервис безопасной передачи пароля
### Описание
Данный проект был разработан для безопасной передачи пароля по сети: если вы передаёте важный пароль по почте или в мессенджере, и его перехватят - то злоумышленник сразу получит доступ к секретной информации. Но если вы загрузите этот пароль в эту программу, то получите уникальные ссылку и ключ для получения пароля. Эти данные можно передать разными путями (например ключ по почте, а ссылку в телеграме), тем самым снизить риск утечки важных данных.
### Установка
Сервис использует следующие npm-пакеты:
- __express__ - фреймворк для веб-приложений
- __cors__ - middleware для включения cors
- __dotenv__ - переменное окружение
- __fs__ - считывание и запись в файл (используется для шифрования пароля и ключа в БД)
- __node-rsa__ - шифрование с двойным ключом
- __pg__ и __pg-hstore__ - работа с БД postgres
- __sequelize__ -  ORM-инструмент для БД (формирует SQL-запросы)
- __prom-client__ - метрики prometheus
- dev-dependency - __nodemon__ - инструмент, который "поднимает" сервер и перезагружает его, когда происходит сохранение в файлах сервера

Для установки перейдите в директорию сервиса, перейдите в папку server с помощью команды
```cd server ```

Проинициализируйте проект:
```npm init -y```

Добавьте зависимости
```npm i express cors dotenv fs node-rsa pg pg-hstore sequelize prom-client```
```npm i -D nodemon```

И запустите проект
```npm run dev```

### Использование сервиса
##### Сервер
_Этот блок можно пропустить, если вы хотите использовать сервис с моим фронтендом_
Сервис состоит из 2-х частей: клиентской и серверной. Серверная часть - api - имеет 2 варианта использования: 
1. Принимает POST-запрос на адрес /api/encrypt с паролем, временем хранения ссылки и возможным количеством получений пароля по ссылке и ключу. Нужно передать JSON-формате:  
    ``` "password": "your_password" ```
    Возвращается ключ и ссылка для получения пароля
2. Сначала принимает GET-запрос на адрес /api/decrypt/:your_link, проверяет корректность ссылки, не истекло ли время хранения ссылки и количество открытий. Если всё в порядке, то возвращает инфоррмацию о том, что можете отправить POST-запрос.
Далее вы можете отправить POST-запрос на этот же адрес, указав в JSON-формате ключ
     ``` "key": "your_key" ```
     Программа проверит корректность ключа и вернет пароль.
##### Клиент